**萨林S7**是由[萨林](../Page/萨林.md "wikilink")、[Hidden
Creek及](../Page/Hidden_Creek.md "wikilink")[Ray
Mallock共同開發的](../Page/Ray_Mallock.md "wikilink")[超級跑車](../Page/超級跑車.md "wikilink")，然而是由萨林於[Irvine](../Page/Irvine.md "wikilink")、[California的工廠獨自製造的](../Page/California.md "wikilink")。S7是萨林第一部無中生有，從設計圖畫起的車子，S7也被認為是[美國生產的第一部](../Page/美國.md "wikilink")[超跑](../Page/超級跑車.md "wikilink")（也許有人質疑1991年的[Vector
W8也是美國生產的](../Page/Vector_W8.md "wikilink")，不過它的產量實在太少）。賽車版本的S7—S7R剛於2000年發表時的特色就是巨大的排氣量加上雙渦輪增壓，但是2002年上市的民用版的S7使用的是自然進氣引擎，雖然550匹馬力已經不容小覷，不過S7R的600匹更是讓人垂涎。2005年S7停產，取而代之的是更加驚人的Saleen
S7 Twin Turbo，足足有750匹馬力，與官方數據高達402km/h的極速。

## 發展

萨林S7是Steve Saleen與S.A. "Tony" Johnson一起努力18個月的心血結晶。由Ray
Mallock公司協助底盤與懸吊系統的開發。引擎開發則為由Billy Tally領導，以Ford
427cid V8引擎為基礎重新打造。

## 外觀板件

S7所有的外觀板件都是由[碳纖維製成的](../Page/碳纖維.md "wikilink")，不僅質輕且堅固。它的外觀可不祇好看而已，在空氣動力上的表現也相當優異。車廠聲稱，在車速於257km/h時產生的下壓力為1300
kg，超過於這部車自己的車重，1247 kg。

## 內裝

內裝基本上走向豪華偏向，以皮革包覆的內裝組件搭配鋁製配件。還有LCD顯示器、後視攝影機、快拆方向盤及一顆表底390km/h(240mph)的時速表。駕駛艙是駕駛座偏向的不對稱佈局。

## 車架

車架是由4130輕鋼管與蜂巢結構的[鋁](../Page/鋁.md "wikilink")[合金板材純手工焊接而成的](../Page/合金.md "wikilink")
[桁架型車架](../Page/桁架型車架.md "wikilink")，不只強度、抗扭性大，重量又十分的輕，唯一的缺點是費時費工生產不易。

## 引擎

| Saleen S7's V8 |
| -------------- |
| 汽缸排列角度：        |
| 排氣量：           |
| 缸徑／行程：         |
| 壓縮比：           |
| 最大馬力：          |
| 最大扭力：          |

S7採用了以Ford
427cid為基礎，重新打造的[OHV鋁製自然進氣V](../Page/OHV.md "wikilink")8引擎。採用OHV頂上氣門配置雖然科技性不高，不過這是美國人的浪漫，特色是轉速不高，但扭力輸出飽滿，且重心較頂置凸輪軸來的低。使用鋁鑄造的汽缸體，質輕是最大的優點，使得如此壯碩的引擎重量不那麼重。

## 傳動系統

| 檔位 | 1      | 2      | 3      | 4      | 5       | 6      | 終傳比    |
| -- | ------ | ------ | ------ | ------ | ------- | ------ | ------ |
| 齒比 | 2.46:1 | 2.06:1 | 1.47:1 | 1.18:1 | 0.958:1 | 0.74:1 | 3.22:1 |

## 性能數據

原廠公佈，S7由0加速到60 mph（相當於97km/h）僅需3.9秒，0到100mph需8.1秒，0到126
mph（相當於203km/h）需11.75秒，極速為200mph / 322km/h。

## Saleen S7 Twin Turbo

**Saleen S7 Twin
Turbo**是[自然進氣版本的民用版S](../Page/自然進氣.md "wikilink")7的最新改版，回歸到最原始的設計採用[雙渦輪增壓](../Page/雙渦輪增壓.md "wikilink")。驚人的不只她的性能數據，Saleen
S7 Twin
Turbo一部要價585000[美元](../Page/美元.md "wikilink")，還有配套的車主訓練課程，同樣索費不貲。

### 改變

引擎加裝了兩具[滾珠軸承](../Page/滾珠軸承.md "wikilink")[渦輪增壓器](../Page/渦輪增壓器.md "wikilink")，最大增壓值設定在不算高的0.4[bar](../Page/bar.md "wikilink")，相對於單渦輪高增壓的設定可以得到較小的[渦輪延遲](../Page/渦輪延遲.md "wikilink")，雖然不高但較平順的馬力輸出。除了加裝了強制進氣系統之外，[汽缸](../Page/汽缸.md "wikilink")、[汽缸頭及缸內零件也全部重新設計](../Page/汽缸頭.md "wikilink")、製作。升級之後的引擎在6300
rpm時[馬力達](../Page/馬力.md "wikilink")750[hp](../Page/horsepower.md "wikilink")，4800[rpm時可輸出最大](../Page/rpm.md "wikilink")[扭力](../Page/扭力.md "wikilink")97kg\*m(949
N·m)。

| 檔位  | 1      | 2      | 3      | 4      | 5      | 6      | 終傳比    |
| --- | ------ | ------ | ------ | ------ | ------ | ------ | ------ |
| 齒輪比 | 2.86:1 | 1.61:1 | 1.14:1 | 0.96:1 | 0.81:1 | 0.64:1 | 3.70:1 |

## 特殊版本

2006年，萨林推出一部特殊版本的S7 Twin Turbo，這部特別調校之後的S7馬力暴增了33%，擁有近千匹馬力（1014
PS）及新的空力套件。\[1\]

## 外部連結

  - [Saleen](http://www.smssupercars.com) - Official S7 Twin Turbo
    website
  - [Ray Mallock Ltd. (RML)](http://www.rmlmallock.co.uk/) - Developer
    of the S7
  - [Phil Frank Design, LLC](http://www.phil-frank.com) - Designer of
    the S7
  - [World Sports Racing
    Prototypes](https://web.archive.org/web/20071013155236/http://wsrp.ic.cz/chassis/chassis_saleen.html)
    - Saleen S7-R chassis history

## 参考文献

[Category:萨林汽车](../Category/萨林汽车.md "wikilink")

1.  [萨林推出特殊版本的S7](http://www.fast-autos.net/vehicles/Saleen/2006/S7_Twin-Turbo_Competition/)